[超正經一問] 有無一份工係可以俾你問好多野點解而又有人肯逐一解答

小弟初入職場做左三個月，做Sales既。發覺自己中意尋根究底(打爛沙盤問到督)既性格好難令我做到呢份工。

其實我又唔係去到問"點解1+1=2"既地步既，但係我好多野都有興趣去問點解。可能我問第一個問題，同事都會答既。但佢答完，我可能會有多四個問題問。最後同事都係叫你唔好問點解，總之就跟住做啦，情形我就覺得好似個個電視/火車上某補習廣告咁"學校叫個細路背三角型面積係(底x高/2)，個細路問個Miss點解係咁，個Miss就話唔好問點解，總之記左佢啦"。其實我唔知在座各位有冇人係入到大學學左啲Series既Cancelations先至從中理悟到個答案係因為"長方型既面積係(底x高)，長方型可以切割成2個直角三角型，所以三個型既面積咪(底x高/2)囉"。

其實我問既問題通常都係啲假設性既情景題。我既性格通常驅使我問某個主題既Best Case，Worst Case同中間啲微變化Case。我問咁多野其實都係想若果某個Case出現，我唔識處理都識走位呀。但同事因為係Sales所以永遠只想Best Case個面，因為Present俾個客好，個客著，搵到錢呀嘛，"同客Present緊係講啲好野啦"呢句説話應該好多人都聽過，特別在座各位如果係Sales既話。

我公司有個新同事，同我差唔多背景性格，但學歷比我高，都因為我地啲性格衍生既習慣搞到日日係公司俾人炳。但呢位同事無我咁"打爛沙盤問到督"，佢反而唔問野，所以佢係公司進步得慢啲。其實係公司問師兄野佢又叫你唔好慢點解，出左事又問你點解唔識又或者主管briefing完你唔明，知道問又冇人答，師兄問你問題發覺原來你聽briefing個陣跟本唔明主管講乜，師兄會問你"點解你唔明又唔問?"。

其實問又衰唔問又衰，但你唔問你又明知自己move on唔到去下一步，所以永遠卡住左係向左走向右走既局面，hang哂機。

做左三個月野，我終於發覺點解我當初讀緊大學但讀唔上，答案係因為我唔係啲"唔明做緊乜但可以move on (下稱move on型)"既個類型人。我不得不承認"move on型"人無論係讀書上定職場上都比較有優勢，但係咪真係你唔係呢類型人，你就永遠唔會成功同你應該停係度唔做野呢?

我唔甘心，我覺得呢個世界唔應該係咁，定係淨係香港係咁....因為個個都慣左填鴨式教育，唔識問點解，失去尋根究底既探索精神。

我認為呢個世界係仲有一線希望既，應該有啲工係容許你不斷問點解，而又有人肯逐一解答你。

我覺得可能係份工唔啱我姐，又或者我呢類人真係去邊都唔會成功....我唔知...但我知我仍然想做一個有工作既人，唔想放棄自己，所以各位巴絲打，有冇啲咩建議或者你知呢個世界係有啲咩工係容許你尋根究底不斷問點解既介紹俾我，我要建設性既答案 thx 玩野既請自己離開。

利申: 金牛，90後，中意IT。
師兄話因為你同個新同事唔知係咪因為都係IT出身，所以社交能力一般較弱同你地學習既方法(如不斷寫好多野)與做Sales唔係太夾喎。

我以前有份pt 都係咁問我腦細
最後佢頂唔順話我

我之後就明白
問人之前不如自己試下搵答案
真係搵唔到先去問
或者試下跟人做，然後靠自己既領悟能力

最後先問人

睇你同事好唔好人
試過因為咁比人話好蠢

人口普查

more info plz

自己搵答案又俾人話唔好哂時間，你問我好過，啲時間攞尼call多幾個客好過。到問佢又話唔好問，跟住做就得

大家出黎搵食，必要既關於生意既野可以答你，但唔會想花時間教書咁

你可能唔啱做sales , 始終對客多既工作就要話頭醒尾

有100個case , 就算每個case 都教晒你點處理 , 到101 個case 既時候 , 可能前面個100 個例子都用唔著 , 所以佢地只可以教你概念上大概係點點點

你應該要揾間唔介意你慢慢做 , 但唔可以做錯野既公司

做野係咁架啦
識就要教你架咩

一間公司入邊，搵錢最實際
點搵錢可能會教下你
你問返轉頭點解件product 要set $100，不如諗下方法點包裝到$110賣靚出去

要長知識就要自學 而唔係下下靠問
睇你條問題 都知你背後有無搵過/諗過啦

最憎人尻問點解
你可以假設下點解咁做，再問人係唔係咁樣解

只有出錢請人個個先可以係咁問問題
因為班員工會為佢解決

你係咪出錢請人個個？
唔係既話做咩工都會收皮

it唔問唔清concepts會死人
其實你應該做professional既野
你問sales啲細節有撚用咩

而家返緊新工
頭兩個月係咁問上司問題
上司嫌煩 同我講
你要用個腦去問問題
即係諗清楚 搞清楚問題嘅細節
亦都要學識自己去搵答案
唔好下下唔識就即刻問人

俾佢咁話完之後
有時都會想問佢問題
但㩒住左 試下自己解決
而家好少問問題 因為自己識搵